
Question: Dans quel album de Tintin celui-ci rencontre-t-il le capitaine Haddock ?
A:Le secret de la Licorne
B:Le Crabe aux Pinces d'Or
C:L'Affaire Tournesol
D:Coke en Stock
Bonne Reponse: B

Question: Quel est le résultat de ce calcul : 5 + 9 x 4 - 6 ?
A:35
B:42
C:10
D:28
Bonne Reponse: A

Question: Quelle est la capitale de l'Ukraine ?
A:Bucarest
B:Cracovie
C:Budapest
D:Kiev
Bonne Reponse: D

Question: Quelle est la couleur du dragon sur le drapeau gallois ?
A:Vert
B:Blanc
C:Rouge
D:Jaune
Bonne Reponse: C

Question: Dans quel roman de Georges Orwell trouve-t-on la figure de Big Brother ?
A:Rhinocéros 
B:1984 
C:Le Meilleur des mondes
D:Si c'est un homme
Bonne Reponse:B

Question: De quel film Tony Montana est-il le héros ? 
A:Le Parrain
B:Les Affranchis
C:Montana et ses frères 
D:Scarface
Bonne Reponse:D

Question: En 1958, De Gaulle déclare à la foule : « Je vous ai compris ». Mais où ?
A:Colombey les Eglises 
B:Alger 
C:Londres
D:Paris
Bonne Reponse:B

Question: Qui est devenu maire de Londres en mai 2016 ?
A:Theresa May
B:Sadiq Khan
C:Boris Johnson
D:Tony Blair
Bonne Reponse:B

Question: En quelle année la 1e République française est-elle née ?
A:1790 
B:1792
C:1791
D:1789
Bonne Reponse:B

Question:Quel écrivain est le grand représentant du naturalisme ?
A:Prosper Mérimee
B:Charles Baudelaire
C:Emile Zola
D:Albert Camus
Bonne Reponse:C

Question:Ou se situe La Valette ?
A:En Espagne 
B:Dans l'Hérault 
C:En Toscane
D:A Malte
Bonne Reponse:D


Question: Qui est le dessinateur de la BD "Lucky Luke" ?
A:Franquin
B:Morris
C:Uderzo
D:Gotlib
Bonne Reponse: B

Question: D'où décolle la fusée européenne Ariane 5 ?
A:Des Etats-Unis
B:D'Allemagne
C:Du Mexique
D:De Guyanne française
Bonne Reponse: D

Question: Comment s'appelle le héros du jeu vidéo "Ocarina of Time" ?
A:Megaman
B:Zelda
C:Gomon
D:Link
Bonne Reponse: D

Question: Quel est le vrai nom de Dark Vador dans la saga "Star Wars" ?
A:Luke Skywalker
B:Anakin Skywalkers
C:Ben Kenobi
D:Lando Organa
Bonne Reponse: B

Question: Qui a chanté "Les mots bleus" ?
A:Georges Brassens
B:Francis Cabrel
C:Christophe
D:Joe Dassin
Bonne Reponse: C

Question: Qui a remporté la bataille d'Austerlitz ?
A:Napoléon
B:Henri IV
C:François 1er
D:Louis XVIII
Bonne Reponse: A

Question: En quelle année les Américains ont-ils marché pour la première fois sur la Lune ?
A:1955
B:1969
C:1978
D:1992
Bonne Reponse: B

Question: Comment est morte Jeanne d'Arc ?
A:Au combat
B:Sur un bûcher
C:Dans son sommeil
D:Par accident
Bonne Reponse: B

Question: Quel acteur joue le rôle de Félix dans le film "Le Père Noël est une ordure" ?
A:Thierry Lhermitte
B:Christian Clavier
C:Michel Blanc
D:Gérard Jugnot
Bonne Reponse: D

Question: De métal et de verre, sa construction date d'il y a trente ans. Il s'agit de...
A:L'Arche de la Défense
B:Le Centre Pompidou
C:La Pyramide du Louvre
D:La Tour Eiffel
Bonne Reponse: C

Question: Comment s'appelle le père de Léandre dans la pièce de théâtre "Les Fourberies de Scapin" ?
A:Arpagon
B:Étienne
C:Cyrano de Bergerac
D:Géronte
Bonne Reponse: D

Question: Dans quelle partie du corps se trouve l'humérus ?
A:La jambe
B:Le bassin
C:Le bras
D:Le crâne
Bonne Reponse: C

Question: Quel est le nom historique de la citrouille lanterne d'Halloween ?
A:John
B:Jack
C:Joe
D:Jill
Bonne Reponse: B

Question: Quel langage de programmation porte le nom d'un animal ?
A:Python
B:Penguin
C:Pangolin
D:Dolphin
Bonne Reponse: A

Question: De quel série de jeux vidéo Nathan Drake est-il le personnage principal ?
A:Uncharted
B:Tomb Raider
C:The Legend of Zelda
D:Mass Effect
Bonne Reponse: A

Question: Qui défile et concoure pour la meilleure place lors du Carnaval de Rio ?
A:Les école de danse
B:Les écoles de peinture
C:Les école de théâtre
D:Les écoles de capoeira
Bonne Reponse: A

Question: Quelle partie du cerveau est responsable de son fonctionnement instinctif ?
A:Le cerveau kryptonien
B:Le cerveau reptilien
C:Le cerveau martien
D:Le cerveau babylonien
Bonne Reponse:B 

Question: Quelle nébuleuse est la plus visible depuis la terre ?
A:La nébuleuse d'orion
B:La nébuleuse de l'oeuf
C:La nébuleuse de l'hélice
D:La nébuleuse de l'aigle
Bonne Reponse: A

Question: Qui saute le plus haut ?
A:Le kangourou
B:Le puma
C:Le lapin
D:La puce
Bonne Reponse: B

Question: Quel pourcentage de déchets plastiques est recyclé en France actuellement ?
A:7%
B:24%
C:54%
D:89%
Bonne Reponse: 

Question: Quel est la ville d'origine du Hamburger ?
A:Ham
B:Houston
C:Hongrie
D:Hambourg
Bonne Reponse: D

Question: Quel est le plus grand animal ayant vécu sur Terre ?
A:Le mégalodon
B:Le brachiosaure
C:La baleine bleue
D:Argentinosaurus
Bonne Reponse: C

Question: Avec quoi étaient fabriqués les lames les plus tranchantes à l'Âge de pierre ?
A:Du marbre
B:De l'obsidienne
C:Du silex
D:Du cartilage
Bonne Reponse: B

Question: Qui à importé la fourchette en France ?
A:Marie Antoinette
B:Charlemagne
C:Napoléon Bonaparte
D:Jeanne D'Arc
Bonne Reponse: A

Question: Quel est le vrai nom du phasme baton ?
A:Le phasme Morose
B:Le phasme Mélancolique
C:Le phasme Espiègle
D:Le phasme Tristoune
Bonne Reponse: A

Question: A quelle vitesse peut aller un Faucon Pèlerin en piqué ?
A:90km/h
B:190km/h
C:390km/h
D:690km/h
Bonne Reponse: C

Question: Qu'est-ce qu'un catamaran ?
A:Une technique de shoot
B:Un ballon
C:Un bateau
D:Un carton rouge
Bonne Reponse: C

Question: Dans la licence Mario, quel objet permet au personnage de grandir ?
A:Une étoile
B:Un fantome
C:Une feuille
D:Un champignon
Bonne Reponse: D

Question: Combien de fois l'Argentine à gagné la coupe du monde ?
A:0
B:1
C:2
D:3
Bonne Reponse: C

Question: Quel philosophe grec vivait dans un tonneau ?
A:Aristote
B:Protagoras
C:Socrate
D:Diogène
Bonne Reponse: D

Question: Quel philosophe a écrit l'ouvrage "L'Éthique" ?
A:Schopenhauer
B:Spinoza
C:Homère
D:Freud
Bonne Reponse: B

Question: Quel est le nom de famille du personnage principal du manga "One Piece" ?
A:Yagami
B:Monkey
C:Saitama
D:Kozushi
Bonne Reponse: B

Question: Quel est le seul oiseau capable de voler en marche arrière ?
A:Le pygargue
B:Le faucon crécerelle
C:Le milan royal
D:Le colibri
Bonne Reponse: D

Question: De l'ADN de quel animal, l'ADN humain se rapproche-t-il le plus ?
A:Souris
B:Cochon
C:Chimpanzé
D:Chauve-souris
Bonne Reponse: C

Question: Quel % de ressemblance existe-t-il entre le génome humain et celui d'un champignon ?
A:3%
B:18%
C:49%
D:78%
Bonne Reponse: B

Question: Quelle est l'origine de la majorité de l'oxygène présent dans l'atmosphère terrestre ?
A:Le plancton végétal
B:Les arbres
C:Les champignons
D:Les rayons solaires
Bonne Reponse: A

Question: Quel animal à la plus grande espérance de vie ?
A:Le requin du Groenland
B:La tortue géante 
C:La palourde Royale
D:L'oursin rouge géant
Bonne Reponse: A

Question: De quel film Disney provient la chanson "Infernale" ? 
A:Pocahontas
B:Le Roi Lion
C:Tarzan
D:Le Bossu de Notre-Dame
Bonne Reponse: D

Question: Quelle est la nationalité des héros du film "Rasta Rocket" ?
A:Sud-africains
B:Jamaïcains
C:Britanniques
D:Brésiliens
Bonne Reponse: B

Question: Combien de temps doit généralement faire mijoter un boeuf bourguignon ?
A:1h30
B:2h30
C:3h30
D:4h30
Bonne Reponse: C

Question: Qui est l'interprète de Peter Pan dans le film " Hook , le retour du capitaine crochet " ?
A: Robin Williams
B: Henri Cavill
C: Tom Hank
D:Leonardo DiCaprio
Bonne Reponse: A

Question: En combien de jours Phileas Fogg prétant pouvoir faire le tour du monde ?
A: Cent-vingt jours
B: Quatre-vingt dix jours
C: Quatre-vingt jours
D: Soixante-dix jours
Bonne Reponse: C

Question: Dans Animal Crossing sur Switch, quel est le premier animal à qui tu peux t'adresser ?
A: Un chat
B: Un raton laveur
C: Une tortue
D: Un hiboux
Bonne Reponse: B

Question: En quel animal peut se transformer San goku dans Dragon Ball ?
A: En loup
B: En écureil volant
C: En guépard
D: En singe
Bonne Reponse: D

Question: Quels sont les types des 3 starters dans les jeux Pokémon ?
A: Eau, Electrique, Feu
B: Feu, Plante, Combat
C: Plante, Feu, Eau
D: Psy, Combat, Plante
Bonne Reponse: C
 
